# Source: grammatikk.com © Kjell H. Ullestad
- question: "De forteller ___ hjembyen sin."
  answer: "De forteller om hjembyen sin."

- question: "Jeg er hjemme ___ en venn."
  answer: "Jeg er hjemme hos/med en venn."

- question: "Vi kom ___ to timer ___."
  answer: "Vi kom for to timer siden."

- question: "Kurset starter ___ ei uke."
  answer: "Kurset starter om ei uke."

- question: "Har du lyst ___ brunost?"
  answer: "Har du lyst på brunost?"

- question: "Hun har lyst ___ å danse."
  answer: "Hun har lyst til å danse."

- question: "Lampa er ___ ___ ___ stolen."
  answer: "Lampa er ved siden av stolen."

- question: "Vi reiser ___ tirsdag."
  answer: "Vi reiser på tirsdag."

- question: "Petter reiser ___ Madrid."
  answer: "Petter reiser til/fra Madrid."

- question: "Anna skal bo her ___ et år."
  answer: "Anna skal bo her i et år."

- question: "Jeg hører ___ musikk."
  answer: "Jeg hører på musikk."

- question: "Jeg leser ___ å lære."
  answer: "Jeg leser for å lære."

- question: "De sitter ___ bordet."
  answer: "De sitter ved bordet."

- question: "Hun reiser ___ tog."
  answer: "Hun reiser med tog."

- question: "Jeg tenker ___ deg hver dag!"
  answer: "Jeg tenker på deg hver dag."

- question: "Du er flink ___ matematikk!"
  answer: "Du er flink i matematikk!"

- question: "Er det boka ___ Lisa?"
  answer: "Er det boka til Lisa?"

- question: "Hva venter du ___?"
  answer: "Hva venter du på?"

- question: "Vi gikk ___ kino i går."
  answer: "Vi gikk på kino i går."

- question: "___ morgen skal jeg gå tur."
  answer: "I morgen skal jeg gå tur."

- question: "Går du ofte ___ kafé?"
  answer: "Går du ofte på kafé."

- question: "Han studerer ___ universitetet."
  answer: "Han studerer på universitetet."

- question: "De bor ___ Athen."
  answer: "De bor i Athen."

- question: "Hva gjør du ___ kvelden?"
  answer: "Hva gjør du om kvelden?"

- question: "Nå har vi ventet ___ en time!"
  answer: "Nå har vi ventet i en time!"

- question: "Hva skal vi gjøre ___ kveld?"
  answer: "Hva skal vi gjøre i kveld?"

- question: "Jeg kom ___ Romania i går."
  answer: "Jeg kom til/fra Romania i går."

- question: "Vi bor ___ ei elv."
  answer: "Vi bor ved ei elv."

- question: "Jeg gleder meg ___ lørdag!"
  answer: "Jeg gleder meg til lørdag!"

- question: "Han spiser alltid pasta ___ lunsj."
  answer: "Han spiser alltid pasta til lunsj."

- question: "Hun kommer ___ Belgia."
  answer: "Hun kommer fra Belgia."

- question: "Vil du bli ___ til stranda?"
  answer: "Vil du bli med til stranda?"

- question: "Jeg vil se ___ bilder fra ferien."
  answer: "Jeg vil se på bilder fra ferien."

- question: "John slapper ___ hjemme."
  answer: "John slapper av hjemme."

- question: "Går dere ___ norskkurs?"
  answer: "Går dere på norskkurs?"

- question: "Jeg går ___ kurs i fotografering."
  answer: "Jeg går på kurs i fotografering."

- question: "Denne jakken er ___ stor."
  answer: "Denne jakken er for stor."

- question: "De bor ___ sentrum."
  answer: "De bor i sentrum."

- question: "Hva heter søstera ___ Jakob?"
  answer: "Hva heter søstera til Jakob."

- question: "Vil du ha en kopp ___?"
  answer: "Vil du ha en kopp til?"

- question: "Tom er ___ liten til å være alene."
  answer: "Tom er for liten til å være alene."

- question: "Er du ferdig ___ oppgaven?"
  answer: "Er du ferdig med oppgaven."

- question: "Jeg er ikke enig ___ deg!"
  answer: "Jeg er ikke enig med deg!"

- question: "Jeg er enig ___ at det er varmt."
  answer: "Jeg er enig i at det er varmt."

- question: "Han har en time ___ legen i dag."
  answer: "Han har en time hos legen i dag."

- question: "Han må ___ legen i dag."
  answer: "Han må til legen i dag."

- question: "Gratulerer ___ dagen!"
  answer: "Gratulerer med dagen!"

- question: "Det er jul ___ tre måneder."
  answer: "Det er jul om tre måneder."

- question: "Vi kom klokka ti ___ to (13.50)."
  answer: "Vi kom klokka ti på to."

- question: "Jeg liker å sove ___ morgenen."
  answer: "Jeg liker å sove om morgenen."
